%opening

	
\section{Идеальный импульсный элемент и формирующее звено}
Реальные импульсные элементы имеют различную физическую природу и различное конструктивное исполнение. Преодолеть это многообразие позволяет использование следующего математического приёма. Реальный импульсный элемент подменяется (рис.~\ref{ris:Fig2_3}) последовательно соединёнными идеальным импульсным элементом (ИИЭ) и формирующим звеном (ФЗ). В качестве импульсного звена используем устройство – идеальный импульсный элемент (ИИЭ) – типа «ключ», которое по какой-то внешней причине вызывает замыкание цепи короткими импульсами через равные промежутки времени (с периодом  ). Дискретный во времени сигнал подадим на вход формирующего звена (ФЗ).
\begin{figure}[h]
	\center{\includegraphics{Fig2_3}}
	\caption{Обобщающий подход к математическому описанию импульсного элемента}
	\label{ris:Fig2_3}
\end{figure}

В качестве выходной координаты идеального импульсного элемента принимается функция
\begin{equation}\label{eq:eq2_1}
{x}^{\ast }(t) = \sum \limits_{i=-\infty}^{\infty} \delta(t-iT_0)\cdot(iT_0) 
\end{equation}

Это – физически не реализуемый сигнал. На рис.~\ref{ris:fig2_4} изображена выходная координата идеального импульсного элемента.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig2_4}
	\caption{Выходная координата ИИЭ}
	\label{ris:fig2_4}
\end{figure}

Формирующее звено (ф.з.) нужно искать в виде линейного динамического звена (фильтра). При реализации ф.з. используются типы модуляции, такие, как АИМ, АИМ2, ШИМ, ЧМ и т.д (рис.~\ref{ris:fig2_5}, ~\ref{ris:fig2_6}).

Поскольку на вход формирующего звена поступает  -функция, найдем реакцию на нее динамического звена.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig2_5}
	\caption{АИМ первого рода}
	\label{ris:fig2_5}
	\centering
	\includegraphics{Fig2_6}
	\caption{Требуемая характеристика ф.з.}
	\label{ris:fig2_6}
\end{figure}

\begin{equation}
W_{\text{фз}} (p) = L\{w_{\text{фз}}(t)\} \text{ - преобразование Лапласа от весовой функции.}
\end{equation}
\begin{equation}
W_{\text{фз}} (p) = \underset{0}{\overset{\infty }{\int }}W_{\text{фз}}(t)e^{-pt}dt = \underset{0}{\overset{T_{\text{И}}}{\int }}1\cdot e^{-pt}dt=-\frac{1}{p} e^{-pt}\bigg|_0^{T_\text{И}} = \frac{1 -e^{-pT_\text{И}}}{p}
\end{equation}

Возможна другая реализация формирующего звена. Пропустив  - функцию через интегратор получим единичную функцию. Вычтем из нее тоже единичную функцию, сдвинутую на  (рис.~\ref{ris:fig2_7}).
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig2_7}
	\caption{Реализация формирующего звена}
	\label{ris:fig2_7}
\end{figure}

\underline{Пример.}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig2_8}
	\caption{Кусочно-линейная функция}
	\label{ris:fig2_8}
\end{figure}

Такой эффект (рис.~\ref{ris:fig2_8}) оказывается можно получить с помощью импульсного элемента.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig2_9}
	\caption{Реализация кусочно-линейной функции}
	\label{ris:fig2_9}
\end{figure}
Передаточная функция системы, изображенной на рис.~\ref{ris:fig2_9}:
\begin{equation}
W_{\text{фз}} (p) = \frac{1-2e^{-T_0p} + e^{-T_0p}}{T_0p^2}=\frac{(1-e^{-T_0p})^2}{T_0p^2}
\end{equation}
другими словами это фиксатор 1-го порядка.

Таким образом, структурная схема исходного фрагмента (рис.~\ref{ris:fig3_0}) принимает вид:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_0}
	\caption{Схема исходного фрагмента с И.Э.}
	\label{ris:fig3_0}
\end{figure}

Так как формирующее звено получено, как линейное динамическое звено, относим его к непрерывной части, и вводим понятие «приведенная непрерывная часть»:
\begin{equation}
W(p) = W_{\text{фз}} (p) \cdot W_{\text{НЧ}}(p)
\end{equation}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_1}
	\caption{Система с приведенной непрерывной частью.}
	\label{ris:fig3_1}
\end{figure}

Часто выход $W_{\text{НЧ}}(p)$ подается в обратную связь (рис.~\ref{ris:fig3_2}): понятно, что  свойства замкнутой системы определяются лишь значениями $x(t)$  и $y(t)$  в дискретные моменты времени $(t = iT_0) \cdot (iT_0)$  и $y(iT_0)$. %что это??!
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_2}
	\caption{Система с И.Э. и обратной связью}
	\label{ris:fig3_2}
\end{figure}

Для получения $y^*(t)$  введем в систему, изображенную на рис.~\ref{ris:fig3_1}, после   еще один ИИЭ, с периодом дискретизации $T_0$(рис.~\ref{ris:fig3_3}).
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics{Fig3_3}
	\caption{Система с дискретизацией по $y(t)$}
	\label{ris:fig3_3}
\end{figure}

